[8日7夜] [多圖多字] 札榥小樽深度遊~

小弟第二次寫遊記, 寫得唔好請屌細力d
呢個旅行係舊年11月既事, 突然有衝動想記錄同分享下

呢次係我第一次去北海道, 因為就到年尾
d大假如果唔放左佢就會消失
咁我緊係拿拿林請假去旅行啦
同朋友黎個快閃之旅都好
所以好多行程都無時間plan, 純粹係當放鬆心情之旅~

P.s 決定早朋友兩日去, 自己鳩行下先

上網睇過, 好似得Cx/HK Airline/ANA 先有直航去北海道
咁另外兩家航空都貴好多, 所以選擇左HK Airline

機票包20kg來回+保險+稅大約HKD$3900
住方面我Book左2間 :
2晚札榥Hostel自己住+5晚札榥Airbnb同朋友住
加埋大約HKD 1000樓下

咁講返個行程啦, 因為太趕住出發.....
事前係無時間認真計劃每日行程
8日7夜都會留返係札榥小樽

所以好多景點雖然想睇, 但都無打算去
只係略略計劃下個方向就出發
去之前都預左只係會行下街, 食下野, 買下野等等

成個Trip(機票+住宿+食野+搭車+買手信) 大約用左HKD 10000

原諒我會係呢個遊記有好多廢噏, 因為我真係好鐘意分享!
(唔鐘意聽廢噏可以上一頁 )

我全程係用Iphone影相, 我唔識構圖同執相
所以有好多相都斜斜地, 影得唔好, 請見諒 !
btw我都知我有d朋友都有上開連登
唔該唔好同我相認Thanks

好, 出發!

Day 1 香港->新千歲機場->札榥住宿

朝早07:55機->關西機場14:55

港人必影

終於到左新千歲機場

JK

大約日本時間1點幾就黎2點,比原定時間好似早左一個鐘到, Lucky!

新千歲機場都幾多野睇
但因為Plan左最後一日先黎機場睇野
所以略略行過下就算

一出門口已經感覺到個陣涼意
黎之前已經Check左天氣
都係2-10度左右, 天氣唔會有大太陽, 陰陰地

咁一出機場就走去買JR車票出市區間Hostel Check In啦

可能因為天氣問題啦…我覺得好荒蕪, 灰灰暗暗咁...

北海道, 同想像中好似有小小出入…

但到站後, 出左JR就好返小小, 終於見返d人氣

咁我今次頭2晚會住距離札榥JR站5-10分鐘路程既Hostel
叫Ten To Ten Hostel, 間野真係好近,又幾易搵
基本上一出札榥 JR 西出口,直行到底再過馬路轉入去小路就係啦

間Hostel大約係咁, 我住10人Dorm
房既空間感覺唔大, 但我個人覺得床既空間其實都幾大

至少夠放哂我個袋,仲唔會覺得逼, 而且仲有一個細燈
一開頭睇相幾驚無簾, 不過好在係有既,咁都有D私人空間

另外間房有locker,有一個細雪櫃可以放飲品
不過唔可以係房食野飲野
要到樓下一樓個圖書館Share area食

Check in既時候佢會送兩張2張coupon
welcome drink同cafe早餐coupon
Order 500yen就有減300yen
(咁我2張野都有用哂, 唔好浪費呀 )

之後就出發去搵食啦!
好撚肚餓呀屌!, 幾乎係全日無食過野
係機場飲左杯咖啡就上機
HK Airline個飛機餐難食到食左一啖停手

離開Hostel大約係晏就3點半左右, 個天仲光光猛猛

因為想食拉麵, 於是問左Hostel個姐姐附近有咩好食既拉麵
佢話可以行去薄野個邊, 有條小巷叫元祖札幌拉麵橫丁
咁我本身都無搵過有邊間想食, 所以決定去到個邊再算!

一路Keep住向右行, 都要行成半粒鐘

行行下見到呢個建築

唔知咩名堂,我記得係網上咩十大札榥必去景點之一
但因為個天已經好黑,同埋可能已經關門, 所以就無入去

我係條巷行左幾次來回都決定唔到食邊間

最後是但入一間食, 叫咩倍煎舍

都幾好食, 係咸左d囉

食完之後行返同一條路返去

見到呢個燈塔,再影下相

其實夜晚都幾撚凍, 好在有帶頸巾
我覺得係救左我

時間仲早
入左札榥 JR附近既商場行
食完個拉麵硬係覺得唔夠飽
所以入左Mister Donut, 啪左兩個Donut

食完真係覺得好撚肥好撚飽, 好罪惡

Hostel附近有間Yodabashi

所以走左去人地舖頭按摩
按左成粒鐘都無人理

你老味, 舉到我隻腳咁撚高

厚顏無恥按到人地收舖先肯走 好舒服

其實之前都試過自己黎日本旅行
仲記得第一次既感覺係好sad好慘
不過今次既感覺唔強烈

完! 沖涼訓教!
結束今日既行程

留名先
出年都諗住去

留名
下個月尾去，但仲有4晚酒店未book

留名
買咗下個月尾uo+ana內陸機來回去北海道，連稅同行李2000蚊唔洗

Ana邊有直航北海道

點深度遊法

岩岩返黎 我都係坐 hkairline 都幾抵坐

但札榥小樽無咩值得深度遊

係咩，搞錯左

就係唔出札幌市

係。但我8日都係札幌，無出過去

點深度法? 見你鳩行多喎

Ana 要轉
但好似可以平過hkairline
最緊要時間好
坐nh822 羽田轉 好似可以10點幾到新千歲

等睇札幌深度遊

Lm

Day 2札榥住宿->札榥啤酒博物館

今日天陰陰, 好似我個心情咁...

因為無Plan行程所以訓到10點先起身
起身沖涼洗面出門口已經10點45

決定醫左個肚先,是但入左連鎖式既餐廳食算
埋單1000Yen, 我已經飽到上心口

個價錢同質素係成正比

再望返出面天氣, 好陰就落雨既感覺

決定都係出發去Plan左既唯一一個景點算!

由札榥站行過去札榥啤酒博物館大約半個鐘, 岩岩好可以散下步

札榥啤酒博物館

博物館其實係介紹左日本既啤酒歷史同啤酒製造過程!
其實都幾值得一黎, 有時去旅行唔一定係買買買
了解下人地歷史一樣重要

出面落狗屎

既然身處啤酒博物館, 當然要飲返杯

平時唔係好飲啤酒既我, 都覺得幾好飲, 好易入口

離開啤酒博物館既時候已經都3點半左右

影得幾靚

個天其實仲落緊雨, 不過有收細小小
好在我有帶把遮仔係身
所以都係決定行返去札榥站先

返到去札榥站都4點鐘,已經開始天黑啦
由於無計畫, 所以最後係札榥站搵左間咖啡店
嘆杯咖啡食件Cake玩下手機放鬆下算~
一hea就係2粒鐘

咖啡好飲, 件Cake好好味

呢個時候順便諗埋夜晚食D咩好.....

諗起友人話過札榥既名物其中一樣係湯咖哩
[湯咖哩，是日本北海道的一種特產食品，從日式及歐式咖哩之間脫胎而來。湯咖哩泛指呈現湯羹形式的咖哩製作品，發源地主要以札幌及附近地區為中心，其靈感來自南印度、東南亞的多種咖哩文化。近年來，湯咖哩更成為了北海道札幌的名物土產。] 嘩….好重口味好岩我….可以飲得既咖哩…

上網搵左幾間, 有2間都係係札榥站就可以食到
但經驗同直覺話我知, 近個2間唔好食
距離札榥15分鐘路程個間應該會最好食
所以決定食最遠個間PICANTE

咁休息夠係商場散完步就出發去食札榥名物- 湯咖哩

日本妹, 正唔正

一般佢地最受歡迎既組合係炸雞比配湯咖哩
但個日真係唔想食雞,反而想食豬肉片湯咖哩!
其實個湯咖哩我覺得無咩特別
溝稀左既咖哩加D菜加D肉
反而最好食係個南瓜
索哂D咖哩汁, 好撚香!

食完行返Hostel
因為我有張welcome drink未用
想返去Hostel換杯啤酒飲!

飲完屎忽痕, 突然好想去泡湯
即刻上網睇下附近有冇湯屋
搵到一個係札榥站附近既湯,叫極速湯
拿拿林狗衝去, 因為當時已經10點半左右
好似關12點, 400 Yen入場費, 毛巾另計
其實就好似大阪既浪速之湯咁
泡完舒服哂!

無可否認,入黑既日本係有小小恐怖
因為都無咩街燈,不過跟返Google map黎行都算幾準

行到返Hostel已經12點半…

有班韓國仔係Share area開P

突然覺得好寂寞tim, 我都係上返房啦

沖涼訓教!
結束今日既行程!

上次住過你Hostel對面嗰間Hostel

呢間? 感覺好似好細.....

巴打 ，上年我1月去

Btw有無食埋湯咖哩？

係 都唔曳

9月去完北海道
中途撞岩地震所有行程取消哂
留名睇遊記

[quote]巴打 ，上年我1月去
[quote]
我舊年11月去, 未有雪...
雪景好靚

我舊年11月去, 未有雪...
雪景好靚
我上面咪Post左湯咖哩囉, 有冇睇架

好慘....安全緊要呀巴打

地震之後果日 整個城市都無電
甚至無食水 連搵野食都好困難
好記得果一晚 酒店準備左一大煲湯咖哩
一大煲好濕好爛嘅飯比住客食
果一餐飯好簡單
但係係我人生裡面食過最好味嘅咖哩

咁岩個排撞正暴風雪 ，個幾日度度都係雪景

今年2月先去完 好正

舊年去都有食picante ，純粹揀間就腳因爲落左大雪成地冰唔想周圍走。

[遊記]北海道食食食之旅(札幌，登別，洞爺，函館，小樽）

舊年去我都是但寫左個遊記

你所講既近札幌車站有兩間湯咖哩店
其中一間叫奧芝商店 去北海道食湯咖哩必試

好貴

樓豬第二日已經無行程

唔算貴

深度鳩行

錦上添花易 雪中送炭難
珍惜所擁有

唔係既...未開始姐..
不過我個Trip係悶悶地...
真係好放假mode

Day 3 札榥住宿->時計台->舊北海道政府紅磚辦公樓->大通公園

起身執行李, 沖涼
落去佢間CAFÉ用埋張Coupon

咸咸地都幾好食

因為今日會集合朋友,但佢地晏就3/4點先會到
所以放左個喼係Hostel

其實間Hostel既環境幾好, 夠哂靜, 又有樹

食個M記做午餐先

好似日本既M記真係好食d

之後出發去時計台 了解下:
札幌市鐘樓，或以原文作札幌市時計台，是日本北海道札幌市的著名地標，亦是北海道少數保存至今的美式建築，為日本19世紀引入西方教育以及北海道開墾時期的象徵，現已列為重要文化遺產；位於札幌市中央區北1條2丁目，札幌市營地下鐵大通車站步行約5分鐘可到。與北海道廳舊紅磚廳舍同為札幌市中心的主要觀光景點。

其實入面唔係多野睇, 兩層行完
主要都係了解點解會有呢個時計台, 同埋佢既歷史
本人對於呢類既歷史其實興趣唔大
但因為周邊近既地方都無咩行
我又唔係好鐘意行街Shopping, 所以先會黎左呢到

話說我一開頭唔知頭唔知路由佢個出口入左去
先發現要比錢先入得
之後我睇哂全部再行返去正門補返張飛
(作為一個香港人, 我係唔會做出影衰香港人既事 )

姐姐

好鐘意儲呢d票, 去清水寺東大寺都有儲

之後就出發去舊北海道政府紅磚辦公樓
都係好近, 10幾分鐘行到過去

太凍, 要入7仔買返支奶茶暖下

個感覺真係差好遠....
一飲成個人舒服哂…但好撚甜

舊北海道政府紅磚辦公樓,其實都係個d 歷史野

叫做有得影下相之類…

政府紅磚辦公樓出面種左好幾棵銀杏樹, 都幾靚

我見個個行過都影..
作為一個鐘意影相既巴打, 我當然都要影下啦

之後就差唔多到約定時間同朋友會合啦
我就行返去Hostel拎返個喼

見到朋友既感覺突然好感動
黎左北海道兩日, 無咩點講過野
我平時都係一個鐘意講野既人
無人陪你傾計個種感覺有D差

見完面之後, 都差唔多6點幾
我地就決定要去食晚餐
去左一間叫北海道四季彩亭食迴轉壽司

味道就不過不失啦

個蝦就真係好食, 好鮮甜

一隻單叫都好似要500-600Yen, 香港應該唔止

食到好飽都決定散下步,諗起附近有個大通公園

係札榥JR站附近, 雖然真係凍到仆街, 但真心想散步消滯

行過雪印手信舖買左支雪糕食, 好難食, 大家唔好試 .
完全勁普通牛奶味雪糕, 仲要係唔濃既牛奶雪糕

夜晚既時計台

同行友人話佢地唔會入場睇同埋都唔會專登黎
所以決定行過去, 行下當到此一遊,雖然我日頭已經黎過

之後見時間差唔多8點, 都入黑了
就決定早d返Airbnb settle down啦

今次友人Book左一間Airbnb係平岸站

個人都幾推薦如果一家人/4-5個朋友黎北海道可以Book呢間
因為個價錢都算幾平, 地利位置又同札榥站唔遠, 兩個站
重點係, 樓下有7仔/ lawson呢D大路野之外
仲有一個兩層既超市, 上面個層係賣一般衣物, 下面就係超市
重點係間超市開到11:30, 基本上晚晚我地都行呢個超市

離車站5Mins walk

我訓騎樓

其實Book之前睇圖,個空間感係極大
但實物真係細好多,但對我黎講真係夠住

好…沖涼訓教! 結束今日既行程!

我記得我地走之後第二日, 先落雪

再去

我睇過

幾錢左右?

唔好咁啦

千幾至二千円左右

留名

六月去嗰陣時計台維修緊

咁其實又唔算好貴

無得入場? 其實入面都無咩睇....
但我因為太多時間, 先會入場

Day 4 小樽一日遊

每次黎日本必食早餐

今日既行程就係小樽一日遊

事前都無Plan過
咁就全程邊行邊睇, 同行友人以前黎過小樽
所以佢都算係幾熟, 咁我以前上網都睇過
好多人話其實小樽無野睇, 半日行得哂
咁事實上的確又係,一條運河
可能無落雪, 無咩Feel

運河邊有一個小樽運河食堂, 友人話係伏黎

比遊客食既, 返到香港Check返, 的確係…
因為好多台灣blogger都有推薦
你知架啦, 台灣人講野, 唔係好信得過

咁行完個運河仲有一條街有好多手作舖

因為想食魚生, 所以選擇左一間食
好似都2000幾Yen 好正好好食

食完就緊係要食甜品啦

爆吉士

買完手信, 就同友人分開行, 因為佢有野想買
我都有地方想去,我聽講小樽音樂堂都幾出名
無理由黎到小樽唔去呀
入左個音樂堂, 嘩…好撚嘈, 叮叮噹噹…

見到個公仔,諗起呢段

其實真係會想買個音樂盒返屋企擺,但我都算係有理智既人
買左返屋企鋪塵咩, 一年又唔會開黎幾次
加上我無朋友鐘意音樂盒, 所以決定純欣賞算

離開音樂堂去緊回程既路,遇到一面紅葉牆
影一波寫真先…

由小樽返到札榥都6點幾了,係時候盤算下晚餐食咩好
因為黎之前我有兩樣野我一定要食既,第一係魚生飯, 第二係日式燒肉
諗起舊年大阪之旅食過既國產牛念念不忘, 實在太好食太掛住
無奈呢到無個間燒肉放題
係飢餓交迫 毫無頭緒既時候, 見到有牛角

算啦,入去食.....我諗質素應該差唔多掛

指定動作: 返Airbnb放低野再落樓下行超市

結束今日既行程!

係咪悶得滯...無人想睇

等緊睇點深度遊

其實都係鳩遊
一般人唔會用咁多日留係札榥
但我去咁多日都係留係札榥
比其他人有深度

上次第2日已經比老母屌冇嘢行
不過佢都鳩鳩地 一日內函館來回青森同仙台打卡

去小樽都唔去酒廠買酒？

Day 5 北海道大學->札榥Shopping Mall

今日既行程會比較輕鬆小小
(日日都好輕鬆 )

本來係預左全日行街買野
但因為我一直想去北海道大學, 所以先加插左呢個行程

友人表示 : 大學有咩值得去睇
樓主: 去左咪知囉

9點半準時出發食早餐

BLAST, 諗起Nana

落左樓下間CAFÉ食Sandwich Pancake

味道不過不失, 但我記得佢D咖啡好飲既
因為佢地用既豆係有挑選過既, 比較Light小小
間CAFÉ既裝修都係靚既

最欣賞呢d舖, 好Local好舒服

北海道大學

北大正門附近既克拉克博士銅像
最著名既名言「Boys, be ambitious!」「少年要胸懷大志」

好鐘意坐係地下同朋友傾計吹水既感覺
好似返去讀書既時候

其實北海道大學最出名係銀杏大道,每年都有金葉季點燈既活動
當時去既時候其實已經錯過左最佳欣賞銀杏大道既時間
其實都唔差, 係無咁爆姐
無所謂啦, 今次見唔到, 下次見到咪得囉
網上圖

現實

諗起葉倩文首秋去秋來

秋來也秋去 秋風教人掉眼淚
何時才跟你可重聚
秋來也秋去 要到幾多歲
方信你與我早早告吹

秋來也秋去 千千片紅葉跌墜
如完成淒美的程序
秋來也秋去 我似秋空虛
只有信會跟你再共對

咁離開左北海道大學之後就係時候出發去行街買野
陪下友人買鞋買衫褲, 我自己都係GU買到想買既野

下午茶係CAFÉ食左個蛋包飯, 份量少, 我兩啖完食

之後就行左去狸小路, 無影相

晚餐是但入左間居酒屋食Soba Noodle同串燒

好…返Airbnb, 沖涼訓教!
結束今日既行程!
(全日都無咩點影過相 )

好趕姐
其實去旅行係為左放鬆心情
唔鐘意趕頭趕命, 我雖然行程唔full
無去周邊地區, 但起碼都係放假mode

對酒唔咁大興趣, 同埋唔知小樽出名酒

冇計 佢係鍾意打卡果啲人
本身話不如直接來回東京睇紅葉

我望住樓主隻手望到扯咗.....

Day 6定山溪溫泉半日遊->狸小路

期待左好耐既溫泉之旅:
定山溪鶴森之謌溫泉

呢間唔錯, 可以自己上網訂, 唔洗食夾棍

出發!

指定地點上車

本人係極熱愛浸溫泉, 每次黎日本都一定會浸兩次溫泉放鬆下
係黎之前,同行友人已經一早Book左定山溪溫泉套票
3000千幾Yen :
包2粒鐘浸溫泉+2粒鐘食Lunch Buffet +Shuttle bus即日回來
(指定既地方上車) (其實都幾抵屌 )

因為當日天氣唔係咁好
微雨, 所以個溫泉都唔係好多人,我包場
(見成個場都無人就影一兩張相 )

網上圖 :

露天溫泉真係好正, D雨時落時唔落
睇住d雨粉慢慢落,謝左大半既楓葉樹, 勁有Feel…
浸得耐都覺得自己拍緊電影

記得當日有兩個香港呀叔, 係入面狂傾計
佢地以為我係日本人, 我扮聽唔明算, 全程無望佢地
好煩好嘈, 想靜靜地放鬆下都唔得

Lunch Buffet:

食完個人感想係, d野食比香港Buffet用心
味道都係好食, 我都食左3盤野,加埋甜品

飲飽食醉之後, 坐係溫泉酒店大堂休息等Shuttle bus開
間溫泉酒店有提供豎琴演奏, 好放鬆好舒服!

姐姐

返到去起點, 大約3點左右
因為無任何行程, 所以都係決定返去狸小路行下街算!
(咁岩我有野要幫朋友買, 狸小路好似有激安24小時)

行到7點幾, 又覺得肚餓啦
之後入左狸小路一條Food Court街
點左個燒豬肉丼 , 唔貴又好食

好…返Airbnb, 沖涼訓教!

結束今日既行程!

來回東京睇紅葉
你老母係咪驚浪費左張機票既人
拿, 打卡我都鐘意, 只不過今次同朋友黎先唔諗住去遠既地方,
加上另外兩位朋友都純粹想行街Shopping, 我又要放大假先陪佢地黎
以前我自己去大阪, 一日行幾個景點
到頭黎去完旅行返到香港好似無咩點休息過咁

唔準你對我隻手打飛機!

原來札幌小樽都幾多野玩
下次同屋企人去都可以唔使自駕遊

冇咩街行嘅地方佢就會咁 東京會變成瘋狂行街
同兩老去四國九州舒服好多 老豆鍾意浸溫泉起碼有一兩日唔使點plan

中伏

你做咩要串我

其實就有睇緊, 但唔知有咩好討論

死行爛行我唔得
同老豆一齊唔會好尷尬咩?
同朋友都要考慮下

悶係悶左d, 都睇埋佢
如果我無記錯
你係咪有睇過我京都大阪8日7夜個post....雖然死哂圖
我呢個遊記其實打左成年, 但一直拖到呢幾日先po...
我今日會埋尾架啦...因為今晚夜機走

男女分開 我通常同老母隔到好開浸

悶係悶左d, 都睇下啦

唔記得啦, 有都唔奇掛, 我好多遊記都有睇

哦, 搞錯左...以為你係巴打
我會覺得好尷尬, 所以儘量避開浸溫泉呢個環節
日本仲要係無得用毛巾落水
你老母唔會慢慢游埋你身咩

應承我, 唔好離開我

唔會啦 不過同朋友浸應該都幾尷尬
我成日浸一陣就頂唔順 但兩老要浸幾轉

留名支持

Day 7 二條市場->北海道神宮

當日既行程係無行程既
因為都估唔到會黎咁多日
所以Last Day係空白左, 但因為想食多餐魚生飯
上網Search到有個二條市場係市中心附近
決定第一站先去二條市場, 然後再作決定

札幌市民既廚房「二條市場」

姐姐的特別海鮮蓋飯

二条市場真係好細 無咩人行, 好多舖連開都無開
是但入左一間舖到食算,味道都唔錯既,但都係小樽個間好食d
好似係2680Yen, 抵呀! 如果係香港真係食唔到咁既質素同價錢
食完先知完全忘記左影相

食完後我決定去北海道神宮, 因為友人去過所以佢地唔想去
於是我地就分開左行啦.......

北海道神宮（日語：北海道神宮／ほっかいどうじんぐう）是位於北海道札幌市中央區的一座神社。北海道總鎮守。在北海道開拓初期，北海道地區多與樺太、千島等地相對望，而且為了針對俄羅斯的防守需要，因此神宮的正門是向着東北方的。神宮中的分神社「開拓神社」祭祀了一群對於北海道開拓事業有功勞的人物（如島義勇、間宮林藏）。

去到半路, 第一日係Hostel認識既新朋友Whatsapp我
問我係邊, 佢話佢約左人食晚餐, 但時間未到,仲有5粒鐘....
想約我行街, 但我去緊北海道神宮, 所以邀請佢Join我,一齊去

佢幫我影得勁好

祈求左簽文, 都好, 係小吉

佢係一個法國人黎, 以前讀書時係北海道大學做過交換學生
加上自己係返學之餘返coffee shop, 自學日文
所以佢日文溝通係完全無問題, 好撚勁
我都學過日文, 我都識講小小, 但真係配服佢,佢係勁既

北海道神宮比我想像靚, 本身我都已經好鐘意去日本呢D神社
好鐘意了解下人地既文化,加上我有事想求, 所以先會去呢個神宮

法國仔用流利既英文同我講解呢個神宮既歷史
我覺得好似請左個導遊咁

係北海道神宮留左2個鐘,之後就同法國仔出返札榥市中心

時間仲早, 3點半左右
決定飲下咖啡吹下水算,交流下大家既生活工作….

你知架啦, 呢d都係Hi bye friend....
好難真係會再見, 但有時萍水相逢都算係一種緣份

時間去到5點半左右, 不知不覺吹水都吹左2粒鐘
同佢Say bye, 我叫佢下次黎香港搵我, 帶佢出去玩

我跟住同返友人集合
大家都決定是但食個拉面做晚餐算, 因為無咩特別想食
去左呢個札幌拉麵共和國食, 位置係札幌 ESTA 十樓,

入面都幾多間拉面店選擇, 我諗間間都差唔多架啦
一定唔會好好食, 所以都唔會有期望

好…返Airbnb之後行超市

點解咁平既

(最後買左黎食, 唔甜..... )

沖涼訓教! 結束今日既行程!

睇下咩朋友啦, 如果係熟既我會尷尬
唔熟就算啦, 反正唔會成日見
浸完熱再浸凍好正 不過好易凍親

射射, 更新左....

你繼續啦

Day 8 札榥->香港

最後一日係北海道, 下午6點幾既機
所以仲有大把時間慢慢行
朝早離開Airbnb後去左Shopping mall放低行李
大家都分頭行事, 作最後衝刺!

去到Lunch time, 係其中一間Mall 到選擇食呢間
都要大排長龍 但睇個樣都幾好食…好豐富咁

叫左串燒三個人Share

友人既親子丼

我個套餐:
出面Display :

實物

Okay啦, 叫做咩都有套餐

食完行過甜品舖

你眼望我眼! 友人問: 食唔食埋甜品
樓豬: 緊係食啦, 我最愛

樓豬係抹茶控 忍唔到.....

係時候出發去機場啦, 好唔捨得

唔知係排咩, 好似係芝士蛋撻d friend

之後就返左香港啦~

全遊記 完

8日7夜既北海道之旅終於都完滿結束啦
如果鐘意我呢個遊記既, 不妨比返個正評 謝謝
有咩行程相關既問題亦都可以問下
最後最後多謝大家睇我Share我既旅行經歷
我都知我個遊記悶左d 多謝大家包容我廢噏!
謝謝!

...去到溫泉酒店都係即日來回 偑服

無係機場行下?

無時間。本來係計劃左

係。

11月同12月氣紛差咁遠

雪睇一兩日就過癮 日日落真係攞命

其實我覺得冇乜野 加上我個人唔怕凍 我覺得好正

上山果陣大雪到

我怕凍 又唔多識行啲溶緊雪嘅地

上到函館山

睇完, 第一次見人8日都係札幌

北海道真係好正
同一個位

樓豬有無經開呢間可以去試下 好撚正
今年2月去既

邊個準你放圖架？
無對比就無傷害

不過係幾靚既

自駕？

當放假hea下

唔同感覺

下次去 幾錢位？

黎緊年尾跨年去北海道 好緊張

我十二月十幾號去，唔知個陣有雪未

今日？

係呀

射左

到時出唔出遊記呀ching

出，未凍死既話haha

L住m先

唔係呀 上洞爺湖住乃之風 搭佢架巴士 超方便 唔洗錢

12月有雪啦 可以去下二世古滑雪 超正

準備第三次去北海道
但係加埋留係札幌時間半日都無
淨係去過啤酒廠

放假mode呀。去太遠好麻煩好攰

有啦